連登個個都鬧哈利梅根出走，但有冇人記得戴安娜點死的？

哈利梅根出走，接受Oprah剖白訪問，
連登普遍鬧Meghan黑顏禍水，
Harry鬼迷心竅，皇室被美國婆搞到雞犬不寧，
大家都鬧Meghan不識禮節，
入得皇室就預咗守規矩，
佢而家係不安分，黑人出身差、冇家教。
Meghan彷彿係黑顏禍水嘅婊俵者，
但姑勿論出走可行與否，
或出走背後嘅隱藏動機，
有冇人諗過點解出走成本咁高，
兩公婆都要堅持去美國尋找自由？
連登仔唔係成日要自由㗎咩？
點解去到呢啲事又自打嘴巴、雙重標準？

其實，王室成員之間嘅事，弔詭之處，
係不論大大小小，
都既係家事，同時又係政事。
你阿媽中風入院變植物人係你自己屋企嘅事，
但如果英女王中風入院變植物人，
就不單係溫莎王室內嘅事，
仲係英國國內、英聯邦、甚至全世界嘅事，
關乎到繼位、形象、財政、媒體、
甚至公眾活動行程安排。
王室嘅私事同公事之間嘅界線係極含糊，
有人係鎂光燈下如魚得水，
但亦有人因抵不住被監視一舉一動而吃不消，
呢個係一般人無法理解的，
因為我哋返工就係公事，
放工就係私事，
佢哋返工同放工，都係冇分別的。

仲有冇人幾得Diana係點死嘅？
入門時先十八廿二，
已經要嫁年紀相差甚遠嘅Charles，
親民形象反映在親近當時受盡歧視嘅愛滋病患者，
又積極慈善活動，拉近王室同國民距離，
卻換得王室「溫馨提示」要佢檢點啲，唔好太出位。
王室內本身又格格不入，冇人照住。
後來Charles同Camilla婚外情，
Diana又要受媒體指手劃腳，
到再後來Diana自己有外遇時，
得到嘅王室同媒體對待同Charles又一樣咩？
離婚翌年Diana點死眾所周知，
車禍後王室起初嘅冷淡反應，
更顯明Diana嘅一生，
不單止係個人悲劇，
更係注定佢要成為政治（或至少Charles嘅）犧牲品。

Meghan當然冇得同Diana比，
畢竟Diana係人民公主，
Meghan係離婚再婚嘅前奀星，
好多方面睇更係麻雀變鳳凰嘅臭雞（連登用語），
但係你又能夠肯定Meghan對王室嘅控訴
真係完全冇根據咩？
你又肯定高牆背後，
王室裏面真係冇勾心鬥角，個個樂也融融？
當然Meghan絕對可以係加害者，
例如傳出欺凌王室職員、
同Kate有牙齒印嘅指控，
但同樣Meghan亦可以係受害者，
尤其佢嘅出身同上位過程，
真係同一般王室成員、
甚至同好多英國國內親王室嘅支持者
心目中王室成員應有嘅出身，相差太遠。
王宮本身對Meghan同Harry亦不公平。
二人預告同Oprah訪問前幾日，
王宮就傳出消息話展開欺凌嘅調查，
呢啲時候出消息係巧合，定人格謀殺？

我唔係要幫Meghan洗白，
當然Meghan唔係省油嘅燈，
睇佢同Oprah嘅訪問，好明顯留咗一手。
例如Meghan一方面話皇室裏面
有人借意問佢Archie出世會否變啡皮係種族歧視
（美國婆race card真係令人反晒白眼），
另一方面又澄清唔係Queen講嘅，
似係幫火向上燒暫時封頂。
而Harry則成日借啲意搬Diana個名出嚟
襯托Meghan同佢本人嘅經歷同決策，
顯得矯情造作。
但即使係咁，
你只可以話Meghan有Diana冇嘅機心，
畢竟Meghan離過婚，知道鬥爭係咩一回事，
唔似Diana靚妹仔就嫁錯Charles，
後來被背叛、尋覓真愛卻獲得死嘅下場。
另一方面，死老母嘅，亦確實係Harry，
即時我哋假設Harry天真受Meghan操弄，
但Harry愛妻深切，
拒絕Meghan成為另一個被摧毀嘅Diana，
逃離王室所謂傳統嘅枷鎖，
逃離英國普遍親王室嘅不友善媒體，
去美國接受相對寬鬆嘅媒體對待，
去美國尋找（佢哋覺得）嘅自由，
又真係有錯咩？

出走冇問題，但出走完又要借前王子/王妃個名黎搵錢，又要王室繼續比錢養佢地，又想揀部分有光環既王室duties做

屌你老母啦咁樣叫為自由出走？

賤種一律等佢死咗先平反

好坦白講
皇室要係純種因為佢係代表成個民族象徵
日皇唔可能係黑人 泰皇亦唔可能係白人
本身皇室就係封建產物所以根本唔需要講話咩歧唔歧視
正如各種宗教規矩咁
唔遵守就話人歧視咁一開始就唔應該入去
哈利兩夫婦都係覺得皇室差先退出姐
無理由個仔出生又想塞返入去掛
比d骨氣好無

好多人唔知佢呢個interview係無錢

唔洗咁講多啦 仲話唔係洗白

又唔想留係王室到 又想要r著數 拎住王室個名周圍R 博出位
追求自由定錢？咁唔中意王室 去到要脫離王室 就唔應該就拎住王室既野黎幫自己炒作

Meghan未結婚之前已經好多人唱佢
佢老豆 家姐 前好友 前夫
一開始以為佢只係不幸有咁toxic嘅家人
出身無得揀 點知同Harry結咗婚之後
搞到人地成家雞犬不靈日日見報
成日言行不一 彈出彈入R著數
條女人品好極有限
信佢就真係on9

佢地sell reputation同influential power
呢個世代仲喺度講直接收入？

人地民族關你鬼事咩，唔講唔知你係英格蘭族

皇室閂埋門私底下有呢啲嘢其實我覺得唔出奇
即係嗰啲階級觀念至於話種族歧視，講真如果真係種族歧視嘅話就唔會同佢安排咗個咁大嘅婚禮
佢嗰個婚禮其實同佢阿哥冇乜分別
問題係你自己當初話要脫離皇室依家又要攞着數

樓主你反省下自己啦屌
咁撚大段嘢得一個正皮
仲要果個正皮分分鐘係自己俾自己

戴王妃至少因爲查理斯真係偷食，而出於報復啫。
梅根根本精神分裂又貪心

愛德華八世，又或者叫做溫莎公爵嗰陣時被迫位之後喺傳媒面前都唔會講皇家不是呢啲啲基本道德

洗啲錢仲多過佢阿哥個婚禮

你知唔知電視台俾左幾多錢買呢個interview? D 錢去左邊

開完post copy完一堆廢話就潛水
專業啲好唔好

咪玩啦師傅
英國皇室係德國種，學你咁講咪要收皮？
如果一個土生土長香港人嫁入英國皇室你會唔會咁講？
根本就係用傳統嚟包裝種族歧視

連登不嬲雙重標準

一單還一單。唔通你老豆扶老人家過馬路，你就可以當街強姦人？

連登仔真係好得意，作為容易受人歧視嘅亞裔人，見到其他種族受歧視，竟然係覺得正常
果然係中国人